amd cpu&gpu 討論post #7

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負带的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG :

Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

新手入門
1. CPU 安裝程序:
AM4 :

X399 :

2. AM4/X399 建議安裝 Window 10 (1703或以上):

3. 建議有需要先更新最新BIOS :

4. 下載並安裝最新 AMD CHIPSET DRIVER

5. 建議電腦電源設定為高性能/RYZEN平衡 MODE

6. 安裝新AMD GPU 後 先建議 DDU (Display Driver Uninstaller ) 再安裝新 DRIVER
Display Driver Uninstaller ( FOR NV / AMD ):
AMD Cleanup Utility :

CPU 部分

1. AMD 基於ZEN架構己發佈以下CPU系系列:
AMD Athlon Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors
AMD Ryzen Threadripper Processors

2. 為配合以上CPU 己發佈以下Chipset 型號 及 Driver支援相關平台:
AM4(Ryzen):

X399(Threadripper) :

X399 Chipset Driver :
AM4 Chipset Driver :

3. DRAM 支援請先參考底板廠提供的Support List 如果再有疑問 請於討論POST內留言 ( 如果BUDGET足夠 一律推薦SAMSUNG B DIE)
HYNIX C DIE :
SAMSUNG B DIE :

4. 由於ZEN架構是一個膠水CPU架構 請麻煩至少上3000mhz RAM

5. DRAM建議安裝的槽位 :
AM4 :

X399 :

6. 超cpu clock請自行摸索粒u體質

7. 如何更新bios :

謹記1代用番1代bios 2代用回2代bios

8. 如果想睇真實温度請下載 amd ryzen master 和 HWInfo64 :
AMD Ryzen Master :
HWInfo64 :

9. 燒機軟件 ：
P95 :
AIDA64 Extreme :
RunMemtestPro GALAX HOF (DRAM) :

10. 有用網站 :
DRAM Calculator for Ryzen™ 1.4.0 :
Ryzen BIOS mods :
X370無痛刷成X470(附教學) :
Ryzen Timing Checker :
Silicon Lottery :
Thaiphoon burner :
Amd AM4針腳定義圖 ：

AMD CES 2019 KEYNOTE 文字版報導（懶人版）:

CPU :
AMD Ryzen 3rd Gen 'Matisse' Coming Mid 2019: Eight Core Zen 2 with PCIe 4.0 on Desktop

GPU ：
AMD Reveals Radeon VII: High-End 7nm Vega Video Card Arrives February 7th for $699

其實水泥散熱膏有咩問題
你上信越7921隨時一樣

其實7921有冇啲咩可靠嘅入手途徑
淘寶似乎好多假貨？

我都想知
唔敢响淘寶買

AMD YES!

我想問下應唔應該等 ryzen3000系出？原本諗住2月砌部2700x 加 rtx2060

等得過

再儲多d 上2080 都得

睇你急不急
你預 zen2 ryzen 6月中~7月頭出街

發夢見到圖

改圖來 假的
睇到b2知咩事

地滑完

等computex

實要等Ryzen 3代，除非急用
顯示卡就唔洗等AMD

amd gpu至少等新架構出來 先有性能大提升 和 功耗下降

依家諗住先用2200g和b350等到出zen3

喺度諗緊b550同b450有冇好大分別
如果冇乜就直上b450算

zen 3要出年喎

Ryzen 3代=Zen 2

咁應該係zen2

留意 PCB

等16CORE

Ryzen 3?

佢指第三代ryzen

來問下ryzen 2 會唔會出內置vega 既cpu？
好似2400g 咁

zen2 apu 內置 navi igpu
zen+ apu 內置 vega igpu

Ryzen 3000 series ready

見到隔離lol 係咁踩amd, 開始諗cpu 會唔會用intel 好d

自已想用咩就咩

Amd平呀

9900K熱到呢

反正不要為反對而反對

只係唔鐘意兩代換野
但又無加新⋯
Amd都有少少誠意⋯但上代板垃圾咁解

感覺 x570果代會有比msi m7 / asus c7h 更高階既底板

AMD Radeon VII 釋出更進一步資料 (非常似 Vega Fe )

PCIe 4.0 May Come to all AMD Socket AM4 Motherboards (Update)

Update: We spoke with AMD representatives, who confirmed that 300- and 400-series AM4 motherboards can support PCIe 4.0. AMD will not lock the out feature, instead it will be up to motherboard vendors to validate and qualify the faster standard on its motherboards on a case-by-case basis. Motherboard vendors that do support the feature will enable it through BIOS updates, but those updates will come at the discretion of the vendor.

x370taichi/c6h再戰十年

希望咁啦

太極真係好勁 講真

c8x/f/h同godlike

無m7就要太極

ok
放m7 now

有幾個 OEM 大廠 係 ces 展示左基於amd zen+ apu nuc pc

ESC SF110-A320

ASUS Mini PC PB50

Asrock DeskMini A300
( 2月中出街 $119usd )

source :

gskill flare x amd ram 3200 2x8 行過好多間都冇貨, 想問有冇其他選擇

珍寶冇貨？

冇

其他大鋪都話要訂

預budget 幾多？

2條不多過$1500

或者暫時單條都得

adata xpg d41 3200 $1490

其實嗰對ram係咪得珍寶先有, 其他舖頭啲人話梗係要訂

建議去珍寶買

d41好似有rgb,有冇啲冇rgb但平d嘅選擇？

訂要好耐咩

我買咗其他件了

用到冇伏就得

不要rgb?

不要如果平d

d41又冇

trident z ok？

買左邊一塊板？

搵到d41了

b450m mortar

跟你推介

而家rgb 係硬件度好多出現 避不過

ram都ok,唔想夜晚bt開disco咁

rgb 可以控可以 close

thx,我唔知

我記得好似有人熄唔到

佢條ram壞架

唔知 淨係記得好似話熄機都仲著緊
有得揀我都想唔要rgb

冇側透既機箱咪唔怕

想問下呢塊鐵係咪冇撚用, 下面係3m雙面膠紙, 係咪純粹美觀冇散熱用途？

m.2 ssd 散熱來

導熱雙面膠紙

停售wtf?

正啊
MSI最新嘅BIOS有OFFSET MODE啦

唔識
係咩嚟

我用PBO嘅，通常佢嘅電壓會去到好高
用offset可以降低佢嘅自動boost所用到嘅電壓

學到野

zen2 都係用tr4?
到時賣左粒1950x 換粒新u上去先

相同接口 可以上

話說換左amd u 都幾爽
除左一裝google drive就無限hand機

係咪軟件設定有問題？

裝完一開…就kick住個畫面係到

唔該曬咁多位大佬, 成功開到機裝緊windows, 終於有電腦用

記得入bios set ram xmp 3200

巴打唔好意思, 想問msi係要點set, 網上面好似得asus教學

5:51 a-xmp profile 2

AMD ZEN2 ES 釋出更進一步資料

成功了,唔該曬巴打之前幫我執過條list

記得燒 ram 20分鐘 （至少用 aida64 火燒左先 有時間 runmemtest pro 燒到 200%就ok了

#1 有 link

好似真係換得過了今次

希望塊x470夠support

洗撚燒咩
裝隻r6 打十場冇彈就得喇

r6咁但需求

?

低需求

唔係4k都好易跑144Hz

你再超下d 野先

rgb浪費電

有fps加乘

冇咪唯有硬食

係硬件台到話rgb 無用

RGB最少都可以....

有咩用

msi邊度有offset voltage？

最新bios 有

睇黎b450m mortar做咗難民
更新完得bclk但cpu voltage冇得揀offset

AMD backend orders for new 7nm chips split between 3 firms

TSMC with its CoWoS (chip-on-wafer-on-substrate) packaging has grabbed orders for AMD's 7nm datacenter CPU, while SPIL and TFME share the flip-chip packaging orders placed by AMD for its new 7nm CPU and GPU designed for desktops and notebooks, the sources indicated.

超cpu 冇 offset ?

玩BF5都 hand機點計
利申放晒成部機點睇

嬲

[Anandtech]
Anandtech 向 AMD 查證
- 不會有 Chiplet 版本 Ryzen APU
- Ryzen 3000 APU 會是另一個設計 ( 非 Chiplet?)
- Ryzen 3000 系列 TDP 範圍和 Ryzen 2000 系列一樣
(35W ~105W)

2700x 就算超 cpu 不能亂上 1.5v

三代APU係zen+,無chiplet好正常

有呀
有 auto, override, offset 揀

點樣 SET 先最好

pbo 用 offset mode 好D

我垃圾 2600 , 冇 pbo

咁就 set 死 要行既倍頻算了
x 系列 pbo用offset mode

1.45炸

gf 12lp 工藝已經限制左 zen+ 頻率 不要勉強去超 2700x 全核4.2安全頻率

請問我set offset -0.1v o唔ok

睇你想pbo boost 最高幾多

冇咩特別要求 但想知咁樣set係咪都安全

-0.1v 只係 boost 頻率 低D cpu低温度D

明白 唔該巴打

原來 pbo 要自己較電壓，我用開 auto update bios 之後最高只同我行到 4.2ghz @1.45v 以往可以去到 4.3ghz @1.53v

更新左應該有 offset mode 試 +0.1v

事乎情況+0.05v/0.1v

如果到時Vega 7跌多100美金
計埋送嗰三隻GAME你都啱玩
再加AMD死忠屬性
你地埋唔埋單

其實依家挖礦情況點，Display仲會唔會跌

買來只係信仰
我等 navi 多

其實300TDP我擔心散熱，因為我係細箱

我用 rog vega 56 大約250tdp
據聞 ces 原本 amd 想 展出 navi 但開發過程出現少少問題 所以延遲到q3

navi本身都預佢年尾其實

跟番進度 computex 應該會有消息

navi係新架構？

jack 巴係唔係lihkg 版 dom 叔？

普通人

咁等navi先再換 還掂1080仲好夠用

1080就咪換

Anandtech 問 AMD官方人員 確認 Radeon VII 只有 64 ROPs

查看 @RyanSmithAT 的推文：

睇黎我粒2700x超到陽痿緊

試set 4.2 行 睇有冇hang

無事啦

原來jack巴推個塊b450m mortar好正 ,有4個pcie位,啱啱插咗張wifi卡唔使頂顯示卡,又學到嘢

16gb vram睇嚟真係有用

re2?
食到咁多

單係貼圖開到最高就食8GB

搵日試下
係時候到2080ti發揮既時間

30分鐘免費玩
試下

4k max 13.69gb

5分鐘爆機
聽fd講

熟手就係
慢慢玩點on9 2x 分鐘都玩完

隻貓頭鷹u12s原來要另買amd扣

買b quiet 新出既就唔洗煩

我係中咗伏，買多咗嘢

"You Will Hear More About Navi in 2019" - Lisa Su

In a recent interview with PC World, Lisa Su confirms that gamers "will hear more about Navi in 2019". Navi is AMD's next-generation graphics architecture, GPU technology which is expected to be used in next-generation consoles from both Sony and Microsoft.

When speaking to other members of the tech press, when answering questions regarding AMD's plans for ray tracing, Lisa Su commented that gamers would "hear more about our (AMD's) plans as we go through the year", suggesting that AMD will have DXR (DirectX Raytracing) compatible hardware sooner than expected.

In recent weeks it was uncovered that the PlayStation-owned developer Polyphony Digital was working on real-time ray tracing technology , fueling speculation that Sony's next-generation console would utilise ray tracing compatible technology.

AMD's CTO, Mark Papermaster, also confirmed to The Street that there would be new GPU launches throughout 2019, saying that "you'll see the announcements over the course of the year as we round out our Radeon roadmap", suggesting that Radeon will release more 7nm graphics cards this year. At this time it is unknown whether or not these graphics cards will be based on AMD's Navi architecture.

Navi得中階卡？

乜公佈咗TDP ？

230W好似唔差

等評測出左 再睇tdp

想問2700x 超頻 4.25 1.35v 搭 d15s aida64 燒15分鐘上到89度，正唔正常

4.25ghz 1.35v 打機穩定 冇 hang?

89度好熱

之前行佢個自動超頻打機，最高行到3.9,溫度都上到76度，宜家手動超打farcry5 1080p 最高效，都上到85,一到90度左右就會hang
display gtx1080
如果換個nzxt x62 會唔好d

2600 set 死行4000@1.35v
開 hwmonitor , 睇番 max 有去過5xxx , 咩料

d15s 理應壓到4.2 應該電壓比得唔夠

如果上到1.4x, 粒u 會唔會好快打柴

用緊4.2 @ 1.425 （普通體質）表示

4.2@1.32

係2700x前你都係

ces zen 2 es Sample

8c16t
base 3.7 ghz
boost 未知 （ 應該高於4.3ghz ）
tdp 65w

12c24t?

12c果個 早期 es來

即係之前個張5ghz係流料

65W有3.7Ghz
5Ghz唔一定流

超cpu會快d壞cpu？

amd 仲有 時間 調整 tdp （ 65w/95w/105w )

只要你比到一個合適既電壓 不會過低/過高 正常 cpu 會壞既機率好低

G.Skill Announces AMD X399-optimized DDR4-3466 32GB (4x8GB) Trident-Z Kit

G.SKILL International Enterprise Co., Ltd., the world's leading manufacturer of extreme performance memory and gaming peripherals, is excited to announce a new memory specification of DDR4-3466 CL18-22-22-42 with 32GB (4x8GB) capacity configuration at 1.35V for the high performance AMD Ryzen Threadripper processor and X399 platform. This memory kit will join the G.SKILL "Trident Z RGB (for AMD)" series, also known as the TZRX models.

Previously, the highest DDR4 speed available for the AMD X399 platform from G.SKILL was DDR4-3200. G.SKILL is now expanding the specifications to DDR4-3466 under the quad-channel configuration. This kit has been validated with the ASUS ROG ZENITH EXTREME ALPHA motherboard and AMD Ryzen Threadripper 2950X processor, as shown in the screenshots below.

CL18

16*2呢屌

AMD Radeon VII Interview with Scott Herkelman

TDP : 300W
Power Connect : 2 x 8 pin
Where Can Buy : ( limited ) / AIB / Dell Alienware 51
HDMI version : 2.0
Target : Content Creators

更新 ： Radeon VII 不會有非公版

2700x @ ASUS X470-F
1.4v @ 4.2GHz
1.35v @ 2800MHz
暫穩定，聽日試下降壓去1.38v test 4.2GHz
Gen 3 Ryzen快d出啦，等緊7nm 16核5GHz

你用1.35v上到4.25已經要偷笑
仲計溫度做乜
進取d，再加壓上4.5GHz

得 Z？
Royal 呢？

zen+ 上 4.5 怕怕

唔知都會壞
識人普通用都可以壞左粒skylake嘅Celeron

wtf

AMD Comments on Threadripper 2 Performance and Windows Scheduler

Users may have been following Wendell from Level1Tech’s battle with researching the reasons behind why some benchmarks have regressed performance on quad-die Threadripper 2 compared to dual-die configurations. Through his research, he found that this problem was limited to Windows, as cross-platform software on Linux did not have this issue, and that the problem was not limited just to Threadripper 2, but quad-die EPYCs were also affected.

AMD Comments On The Findings

AMD stated that they have support and update tickets open with Microsoft’s Windows team on the issue. They believe they know what the issue is, and commends Wendell for being very close to what the actual issue is (they declined to go into detail). They are currently comparing notes with Bitsum, and actually helped Bitsum to develop the original tool for affinity masking, however the ‘NUMA Disassociator’ is obviously new.

The timeline for a fix will depend on a number of factors between AMD and Microsoft, however there will be announcements when the fix is ready and what exactly that fix will affect performance. Other improvements to help optimize performance will also be included. AMD is still very pleased with the Threadripper 2 performance, and is keen to stress that for the most popular performance related tests the company points to reviews that show that the performance in rendering is still well above the competition, and is working with software vendors to push that performance even further.

留意 ：

Anandtech 分別在 Epyc 和 Threadripper 平台做測試 （ 使用CorePrio /不使用CorePrio ）

結論 ： CorePrio is a good temporary solution for sure, however it needs to be fixed in the Windows scheduler.

電壓高又高溫度 會縮缸多過會壞

唔該各位ching可唔可幫我睇睇個list?主要用after effect 同打機

Main Board: MSI X470 GAMING PRO CARBON

Ram: G.skill TridentZ RGB series F4-3200 C16D 16GTZR

Display Card: ASUS, NV. RTX2060 A Strix Gaming, 6GB GDDR6

CPU- AMD RYZEN 2700x

Power Supply: ANTEC NX650 650W 80PLUS BRONZE PSU

HDD: Western Digital WD2OEZRZ

SSD: Samsung 860 EVO M.2 2280 250GB (MZ NGE250BW)

Case: Antec P8

total budget?

11k左右

如有部分硬件出現缺貨/需要訂 要出聲 有另外選擇

我發覺唔知有bug定點，隻game認唔到我張Vega 56有幾多ram

貌似隻 game 支持 hbcc

唔該晒師兄

The $60 CPU Question: AMD Athlon 200GE or Intel Pentium Gold G5400? A Review

想知樓豬粒u用咩散熱

有咩事？
asus rog 360 aio

正常 280 aio 都夠用了

台灣已經開始售賣 香港

好想砌一部

放ssd
入到幾多隻

4隻

唔夠你用

msi 最新 bios 己加入 offset mode b450 和x470都有
如有疑問 可以剔入呢條link 參考 ：

link內有 msi 工程師 林董講解 msi offset mode

砌2400g 8gbram 最平可以幾多錢

525

呢啲有底板有火牛？

一定 有 sfx 底板 psu就預裝左120w

JJ插沙
做某D野時會crash,可以係reboot又可以係freeze左
zotac 1070 amp extreme
asus x470-i
2700x
G.SKILL Ripjaws V Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C14D-32GVK
evga 1000w t2
出事:
1 premiere pro export片,汁緊冇事(export只係會用cpu,gpu唔洗)
2 obs studio拍game片,3440x1440就出事,resolution set細d就冇事
3 MSI Kombustor v4 x64燒機,FurMark(Donut) | OpenGL 3440x1440出事, 但FurMark(Donut) | Vulkan同其他就冇事,FurMark(MSI)都冇事
冇事:
1 3DMark
2 aida64extreme599
3 p95v294b8.win64
4 打機冇事,BF5 BF1 LOL 咩都冇事..........

就算唔超CPU同RAM都一樣出事
之前問過fd借2080,裝過哂driver,都有問題,但仲嚴重左,game都入唔到,3DMark出事,aida64extreme599冇事
感覺上一有graphic野就出事
上返1070又變返打到機,但一樣燒機拍片出事

散熱點check都冇事,用amd master睇都冇過熱,gpu都係,最多上到70

仲有咩方法可以check?

2400g 個個散熱器好似唔夠位裝

有冇 blue screen ?
順便去 window 事件檢視度睇埋 咩error

有限制高度

AMD Navi ES Sample

查看 @TUM_APISAK 的推文：

冇blue screen
event viewer係kernel power

但冇超到都出事....係底版問題?

應該 psu 問題多 D
試下再插過 D 線/ 換線 / 搵人借牛

呢個係 下代 Xbox / PlayStation 用既 cpu + gpu

cpu :
8c16t (Zen)
tdp : 95w
base : 3.6 ghz
boost : 4.0 ghz

gpu :
Navi lite ( 10 13E9)

zen only?
not zen2?

睇sample id 係用緊 zen

14nm cpu + 7nm gpu

更新 ：
epc 果邊 a shop 可以代購
到貨要預2月中

- Asrock DeskMini A300 Barebone 優惠購 23號截止

係唔係冇藍畫面多數都係PSU斷電問題?
有藍畫面就係板比電問題?

kernel power 多數係 psu 問題 不過先確認接岩線

想問下 我部機依家一開機入到桌面之後就freeze 係咩事 試左入bios恢復預設 再開都係一樣
CPU: R5 1600 3.7ghz @1.3v
MB: msi b350m GamingPro
Ram :adata d40 3000c16 @1.36v
SSD: a400 240gb & 860evo 500gb
GPU: asus rog gtx 1080ti
PSU: neoeco2 550w

下!!!
會接錯線? 有冇例子?

MB插板,CPU插板左上角比CPU
VGA1同2插左比1070 8+8 2條
SATA插Fan Hub

睇過,除左BIOS同重裝WINDOWS之外都做哂
試下另一隻1600W先

唔夠電

冇藍mon 冇黑mon 又唔會重新開機 係一開機到桌面10秒就會freeze左 滑鼠鍵盤都冇反應 郁唔到

入左bios到恢復預設都係咁

明顯psu 唔夠電
換 psu

我仲以為550w夠推 全auto 聽日去換隻rm850x

記住一點 玩砌機 火牛不能慳

本來係1600+ 1060 之後升左做1080ti 所以諗住550w頂到ryzen 3000出再換埋隻牛 點知佢頂唔到

之前occt 連test 都行唔到已經感覺到可能隻牛真係唔夠力

順便問埋 如果遲下諗住換ryzen 3700x or3800x 配1080ti rm850x夠唔夠

夠

我Rm650x
2600x&1080ti

差100w我一開機就freeze 隻牛先用左半年

AMD denies limited availability Radeon VII

The rumors indicated that only 5,000 production units would be made, AMD now has denied that rumor, but does not want to make a public statement on how much units there will be available, perhaps 5,001 haha ;) AMD mentions there will be plenty available to meet the demand from gamers worldwide.

AMD 官方回應 Radeon VII 産量少傳聞 ：

While we don't report on production numbers externally, we will have products available via AIB partners and at launch of Feb. 7, and we expect Radeon VII supply to meet demand from gamers.

Anandtech 詢問左 AMD 官方人員 部分關於 Radeon VII 問題 有以下答覆

查看 @RyanSmithAT 的推文：

更新一下，部機入到安全模式 冇freeze 依家試緊還原部機

R5 2600 Stock cooler 燒機8x度係咪正常

換 u12s 啦

文章內有野可以期待：
1. AMD不再外判 chipset 比 AsMedia 自己搞返chipset
2. EPYC部份IO會下放落X570
3. X570 TDP有15W，比X470高一倍有多
4. AMD暫時沒有方案點樣玩PCI-E 4.0
5. X570未有賣街時間表，暫時目標係同Ryzen 3000同時賣街 預 computex 2019 展出
6. B550預計比X570遲一季賣街

be quiet dark rock 4 屎色風扇

U.2 PCI-E 4.0 SSD已經夠

用 be quiet 留意頂ram slot問題

之前有張圖係Ryzen 3700x有5ghz，係全核定單核？全核會唔會同9900k一樣咁熱

7nm vs 14nm+++

而家ces 果個現場跑r15既sample 只有 65w 仲有tdp調整空間 只係要computex 2019 先知 spec

如果真係上到5ghz係咪可以期待一下佢個遊戲性能

nvme ssd 過4000mBps
x570 要15W, 係要支持PCIE4.0 定要搞其他功能?

果粒其實係咪3700

應該支持pcie 4.0外 加入其他功能 例如加入第3條m 2 ssd （假設）等等

點解我張rx570行pcie 8?

你插緊第幾條pcie 槽？

最上個條

邊一塊板？

咩u

r3 2200g

apu 得x8 因為apu 入面都要行

所以要轉u?

ryzen apu 只能 x8 冇計

咁我等佢7nm cpu先買

win10 而家唔裝得amd setting，打機 會熄game
淨係裝driver，但用唔到佢D功能

spec ?

win10 1809
i7 4790
vega 64

driver 用 Adrenalin 2019 Edition 18.12.2就 ok了

右手邊唔係有個藍色 ?咩
㩒入去有個Test制可以測試上到PCI-E行到幾多
無野比佢行自動降x8咋

我試過㩒，但係都係x8.3加喧咗0.2

等7nm把啦

買咗幾個月2700x msi b450 carbon
間中都freeze死
試過tune電壓任何方法都無用
早幾日手痕up下amd driver + bios
結果完美解決

jack 巴
Ryzen Dram Calculator 係咪咁 ?

ching唔好意思，2060買唔買得過？如果加錢轉vega56抵唔抵？未來都係想大作1080p 60fps行到就得

都可以咁做 不過建議上 2600x
2600x + rtx 2060 / vega 56
要上埋一個塔散 be quiet dark rock 4

AMD Display卡 中低階 價錢平先好諗
如果俾到3千 直接買RTX2060

3000cl16
上cl14?
3200上cl16好喇

Evga幫到你
Amd display card算啦

我用我果條 做例子 所有睇到既數值不能參考

所以求下神

我求緊下代俾我16*2上返3600

我上問上一代果堆ram 兼容問題仲有無
想問
MSI b450m mortar + r5 2400 配

CMK8GX4M2C3000C16 DDR4 3000MHz 8GB Kit (2x4GB) 連黑色散熱片
or
Corsair Vengeance LPX 復仇者 CMK16GX4M2B3200C16R DDR4 3200MHz 16GB RAM

有無伏
穩定同長期run 行先 配stock cooler htpc 用

2代問題改善左
但想穩陣上 g.skill flare x 3200 c16 $1280

唔該你。
但想用8g ram
放係廳到玩下yakuza 同overcooked, 睇下戲算
16g over 哂。 有無 4g x2 介紹？

而家買ram 一就單條8gb kit 一就16gb (2x8) kit.

好 昇級埋先

行PCIe 1.1代表idle緊
行到盡3.0 x8係Ryzen APU得8 free lanes
其實市面上絕大部份顯示卡行x8對性能都冇可觀察得到嘅影響

E個?

CHIPSET :

BIOS (VERSION 1201) :

THX巴打
但都係會freeze, 22號改用隻1600w試下

如果仲係顯示 kernel power 集中psu

但個PSU係NEWEGG買,要用轉插,唔知關唔關事...
佢條線唔係普通飯煲線黎,12AWG好似係香港搵唔到
冇咩邊個FD有火牛多SO SAD

我隻牛750w
其實去到呢啲w數超頻，好少會因為隻牛死機

btw啱啱試完4.2mghz，調低電壓到1.325v
跑下cb，玩咗成晚都無死過
bios同driver真係不能忽視👍👍

MS support

ms support一直都係垃圾9唔搭8

Navi 架構 gpu device id 現身 mac os 新 patch :
navi 9
navi 10
navi 12
navi 16

留意 der8auer （德語）最新 live steam ( 1:04:50)
講左 ryzen 3000 上5.0 ghz 是 非常現實的

r5 2600 4.0GHz 1.35v電壓有無問題

冇乜問題
我俾緊1.36

都係4GHz?

除左電壓同cpu頻率要set，仲有咩要set?

係咪真架

2600 要咁高電壓？
我2700 都係 4GHz @1.35V

防掉壓個啲唔洗set?第一次玩超頻

cpu 超頻就係如此簡單

防掉壓 睇你需要

唔開唔會有咩影響？

正常冇

正常 bios 設定左防掉壓 為 auto mode 除非想自己設定

OK 感謝

垃圾 2600

2600應該可以係 1.25~1.3 v 上4g

1.3 上到 4
試過幾劑
chromecast 去 tv , 同時間 chrome 睇 fb 就窒

窒係network 問題？
4GHz 唔夠快定點

上4ghz之後先要落左D電

amd cpu插咗入老母板後，拉高咗桿都拔唔到出來

用amd cooler 咪得

拉盡未

拉到9度

90度

再推上d

仲有？

你怕枝棍斷咩

唔係 network 窒
係 pc 窒一窒機
cpu 加多 d 電先冇事

小心縮

到時換 3 代 ryzen

好似好易斷

起碼100度啦

其實ram 係咪越高mhz越好？
事關我係一間網店買左兩條3200
佢比左兩條3600我
塊板最高行3466 axmp有3333同3600揀
咁我行axmp好定手動3400好？

新入坑屌細力啲

邊個model
比埋而家既 spec

Ryzen 5 2600 stock cooler
Msi B450m Mortar
Adata XPG Z1 DDR4 3600
Mx500 500gb SSD
500w power supply

睇你想 人手調整好時序（過程複雜D） 定 正常xmp多

Xmp再張3466
如果好彩可能上到3600

X2

即係其實xmp同Manual係冇分別? 假設setting一樣的話
佢條ram奇怪在profile 1得3333 我塊板又行到3466
用profile 1好似又行唔盡
人手setting 3400又唔知係咪最好

唔明,我用profile 2 3600 boot唔著
係咪要加壓?

m7 上3600要加壓

ASUS ROG Zenith Extreme 上 8 x 32gb 做 測試 （沒錯剛剛新出既單條32gb ) 實際能上 2666@cl20

巴哈有一篇好既 ryzen 平台心得分享 大家可以留意 雖然部分內容不同 但有助了解如何使用 ryzen 平台

【心得】Ryzen 2代平台一些心得分享

occt 燒緊有個package ,上到11x~120度
正唔正常？
但cpu 用哂所有野check 都係最高77,之後就freeze 左
psu check 過冇插錯線or 鬆，e 加一條條線換咁樣試燒

freeze 果一刻
係唔係要再上過散熱膏

2700x

行pbo?
cooler?

4.2g, 1.406v
360排x2
打開箱燒最高68度，但package 都係13x 左右就freeze
pbo 都一樣係咁

mb?

x470-i
牛係evga1000w t2

唔好超咁多

真心懷疑係過熱，mb 個cap 位好熱，一摸就辣手
可能cpu package 就係指果到
我用廢青扇吹住個位就可以燒耐好多，但都係怕freeze

用itx 我只推薦超4.0

會唔會仲差過pbo?

會差過pbo 但温度和電壓控制得好

想知2700x 同我粒2700 比
4Ghz 差幾多

你2700 4g 幾多電壓？

Asrock R7 個樣

打直睇好似冷氣室外機

視乎體質 1.32~ 1.35

屌

DeskMini A300+2400G諗唔到用邊隻RAM好

APU就一定要用3200c14

SO-DIMM都有超貧RAM

用deskmini 玩超頻 浪費左條 ram

隻揪

buy for the future

好貴

賣ssd啦

Anandtech 最新出左一塊 am4 thin itx （ Onda A320 ） 底板既評測

AMD 再因為 Bulldozer 系列 cpu 到底係唔係真核心而被集體訴訟

AMD Adrenalin 19.1.1 Drivers 己經 WHQL 認證左 有需要可以下載安裝

ROG Zenith Extreme Alpha行貨有了
香港代理漢科報價 HKD5199

唔好意思,想問下b450m mortar係咪可以手動超頻ram用緊xpg d41 3200hrz想試下上3600

3200唔夠用？

砌完機之後再睇多咗資料,好似frequency越高,打機既fps更高,同埋見到d41 3000hrz可以上到3800,所以想試下玩

3200 ryzen fps sweet point

thx,咁我乖乖哋用翻自動超頻

林仔收到 R7 ES sample 了

B450 mortar 好似最高3466
你條 D41 3200 超 14-14-14-30 試下

比埋 TRC 果個數值好D

火牛 / 機箱 有乜好建議, 可以去

留個言

當遲下粒3700xor3800x超埋要200w 1080ti超完大約300w 加埋ram 水冷之類當用100-150w
200+300+150=650
咁我預鬆少少買rm750x 定比多200$再鬆啲買850x會好啲？

850w
遲下換埋2080ti

2080ti好貴 可能等下代先換卡
U就等緊3700x或者3800x 邊粒上到5ghz就買個粒 兩粒都得就唔識簡了

應該都係無左3800
同吹水大會未有確定野
唔好諗咁多

拍得住9900k/9700k個打機性能就夠 希望唔好令我失望

咁巴打轉返去intel好過
單核輸好多
一係上2080ti換2k144先拉近返差距

到時真係差太遠先算 可能等intel 10nm
唔太大就ryzen 3000
依家換14nm+++ 我覺得我可以等下 除非粒1600咁岩死左

Btw睇到hkepc啲人講amd應該出12核先定直接出16核 話要打到9900k冇人買

而加8核都未食晒
遊戲市場黎講
再堆落去反而熱左同ghz低左
Hkepc果班⋯有部份勁過台仔果邊喇

Epc班廢老唔喺intel死忠咩

舊果班唔係
新果班係

今次 ces果個測試demo 直接用1080p跑 直接睇到7nm 製程 cpu ipc 升幅大

出晒spec先啦

asus 你幾時肯出張 am4 rog matx 底板出來？

查看 @VideoCardz 的推文：

底板兩個cpu電源，插一個同插晒有無分別

單8pin冇問題

咁另一個有咩用

只係底板廠賣底板既市場策略 上埋都ok

得一個cpu插

上單8pin 就ok 了

雙8pin運桔

溫度問題，插2條冇咁熱

電流低d 對個底版都好d
但插單8 pin 都冇問題

牛牛得一個cpu插，另一個用咩線搞？？？

留空佢

今年電腦消費平台幾期待，最衰intel遲成截先有嘢睇
希望到時呢張圖唔適用

AMD 單春performance 點都有i3 la

用梗AORUS X470 gaming wifi 5.
想問X399 會唔會好少少?
同埋落過啲細鋪到問過水冷分體組裝.
佢報我$25XX 全部 但無問包唔包顯卡水冷.
但2500$ 會唔會其實唔夠2700X 冷卻?
我成日爆到上90度UP.

顯卡
2700x 用唔到x399 腳位
同埋你粒u 90度
上個x62 就夠喇

我自己用風冷d15+oc到4.1ghz都還可以
打機最高大約7x度

我以為2700x可以 因為見旺角x399 係 AMD AM4 socket 以為有得用
Display card 係1080ti
一體360會唔會好啲

可能體質唔同
我個個偏高咗

cpu電壓set幾多？

未睇 返去開BIOS睇

你本身用咩cooler

Amd本身個個

拔劍換cooler

樓上#439 巴打推X62.
但 NZXT好定 搵 CORSAIR H150i

X62 係 280
H150 係 360

要睇番機箱裝唔裝到

Thermaltake View 23 TG ARGB強化玻璃中直立式機殼
360 夠呀. 好大部

你用緊邊張 display

Gigabyte GTX 1080 ti 11g

而家已經唔適用

我睇你個箱 , 即係裝唔裝到
VGA length limitation:
260mm(With radiator on the right side)
366mm(Without radiator on the right side)

應該係260啦咁

amd戰未來 可惜個未來太遙遠

呢塊網吧專用架

當你gpu換做2080以上
用d15會散唔到gpu廢熱

Gpu過長好似係

要量度下

冷排會變左裝箱內
裝左入邊卡長最多26x?無睇錯既話

哩個未量我真心唔清楚

仲有邊個水你2700x唔另買cooler

AMD Eng Sample: 2D3212BGMCWH2_37/34_N
AM4, 1 CPU, 12 cores, 24 threads
Base clock 3.4 GHz, turbo 3.6 GHz (avg)

無人水
我係上網睇邊隻U好 最平定價 全部格好哂價先去買
買好哂料自己砌
哩部自己第一次砌

姐係2080最好上水？

唔係散唔到
而係你風道差
但冇咩機箱做到風道夠加吹散哂姐

我2080 + 2700 用兩把ippc 入風散到
cooler u12s
gpu 65 cpu 55

個 sample 應該仲未調整到出街既頻率

一定未，ES2黎，仲未去到QS
留名睇16C流出

仲係 ES1階段

好期待

想問下依家買火牛有咩推薦 要500w以上
最好扁線 半模組都ok
呢排成日有熄機果下聲 但部腦仲行到，打到機
好擔心有日會爆炸

rmx 650W

nvidia萬歲

雖然我都用緊nv gpu 不用入 amd post 講呢D

但其實amd都非常好 amd亦萬歲 希望佢可以儘快出d可以同2080ti 同level的gpu

塞返入去原本位

咩叫熄機聲？
硬碟停轉嗰陣嘅聲？

塊版拆左
塞唔返

老實講gpu技術仲差好多
慢慢做好一邊先再頂啦

應該好過

不得不承認 花mon係一個風險 但佢既計算能力真係強

nv 而家強在 有一條完整既 deep learning 系統支援 amd 要有新架構先得了

呢個真
我都係n記用家

不過係上代

20系計算能力好差？

Update :

ZEN2 ES

2700X

9900K

上多1ghz上4.6難唔難

而家仲未QS 即係仲有得調整

想問下有冇用msi b450 mortar嘅巴打 塊板嘅lan插位好撚難插,要比啲力先得,覺得有啲唔對路,唔知係咪塊擋板有問題

用緊
冇事，不過插到就得啦，日日又拔又插咩

thx,不過聽日都再check下,有時清塵都會拆, 整返佢會好啲

我本身落上唔夠銅柱 成塊版唔對位
插usb都難
換cooler之後成部砌過
發現塊板彎撚左

咁你on9
銅柱點都要上齊

果下聲都唔知點形容
「噠」一聲之後係有野停轉咁
熄機果下會聽到

後悔都已經太遲 好彩仲用到 又唔太明顯

似熄吸塵機果下

我淨係得lan位有問題,可能係lan位塊鐵片唔係正常位置, 都唔明點解個設計咁低能, 之前塊asus b85m gamer個設計仲好過佢

2600x 係 auto boost都上4.2，定係要手動oc先上到 4.2

感謝巴打 岩先一停我即刻開D DRIVE
又即刻著返
咁樣係咪姐係隻HDD就死

預設20分鐘唔用HDD 後會停轉慳電
同自動熄mon類似

去電源計劃confirm 下

我隻hdd都係咁,有陣時要隔兩秒先開到,不過買咗唔夠一年應該冇咁快壞

無知一問 amd近排好似越出越差咁
係呢一批貨唔掂 定 真係差左

指 cpu 定 gpu?

both

同上
因為Windows 裝咗喺SSD度
其他硬碟閒置一段時間會熄
去電源計劃>進階有得set

硬碟摩打起動要啲時間
係正常

你係咪買中左 體質差既 cpu ？
（gpu 處於弱勢 冇得好講）

自動 pbo boost 效果好D （前題好散熱）

已經裝240水冷
最高得4ghz

乜 cpu 都會有sad貨架

7/8年前有用gpu HD 7000 series
利申：個時唔識呀哥幫我買 佢自己就用n卡

內心已經係咁屌我呀哥
同我自己個時都係n卡 > all
點知我用下用下發覺 又無想像中咁差

我個fd要換n卡760先玩到中配
我張卡竟然撐到喎

但係要點控制電壓
pbo好似會用高電壓推頻率

pbo 用 offset mode 搞

cpu / gpu 有 Silicon quality 做 分類
好果D一早用來做 high end

點樣offset返安全正常電壓？

amd cpu decode 更新版

7nm apu 幾時出?
d 板廠支唔支援到ecc memory

7 nm apu 應該 2020年
用不到 chiplet 設計

長知識了

AMD 死忠
2700x + Vega 64

轉r7

1700 b350 g3(廢板), 可而點超

直接等 navi 好過

Auto ...

打機有shutter 問題多數係邊?

auto

cpu 佔用率幾多？

乜game

1000w 我都唔知點set
我新手 唔識

我用c7h + asus 360 aio 試左 offset -0.05v 電壓最高1.5v 4.266ghz

咁我試試

Thanks 巴打

睇番你既底板 每間底板廠比既offset 值不同

巴打都係小小咁調整？

1.5v
有冇得限制1.4v以下

-0.1v

點set

Ram定 cpu?

有無人有玩biohazard re2?

正式版都無法正確題示到我張卡有幾多vram。

係咪因為我刷左bios呢

56 刷64？

係

offset -0.08 就係1.4v內

cpu

Bfv

有冇開DX12?
開左會咁

cpu clock ratio

唔該曬爸打

例行講一句 呢塊板冇 cpu voltage

無開呀

1.4v@4.3ghz路過

有冇升級driver 去正式版19.1？

有都認唔到

刷 bios 留意：
1. 要同品牌和同系列的BIOS才可以互刷
2. 兩個BIOS的Device Id和Subsystem Id都要相同才行

比埋 link :

b450/x470 vrm 分類

ASRock 正式推出 B450 Steel Legend 系列底板 (淬鍊鋼鐵 成就傳奇)

「鋼鐵傳奇」設計原意，為提供廣大用戶壽命更耐久， 性能更可靠的底板，因此用上了各式好料。其中包括 60A 高效電感（Choke），可以乘載最高飽和電流達 60 安培的持續電流輸出，不但提升 CPU 超頻性，同時增加使用壽命；板載無數電容，也全數採用壽命長達 12K 的 Nichicon 黑金電容，與其他高階底板所使用僅有 10,000 小時使用壽命的電容相比，華擎率先採用 Nichicon 12K 頂級黑金電容，具備至少 12,000 小時的使用壽命，讓系統穩定運作更有保障。在底板 PCB 部分，更用上優異的 2 盎司銅箔作為 PCB 內層，讓底板擁有更高的電源效率、更低的溫度，以及更佳的傳輸訊號，讓玩家可以盡情享受超頻樂趣。媲美高階產品的用料，都是為了讓底板更加穩定、可靠，正如鋼鐵般耐用！

好撚痛苦，vega 64, 750w，打任何game自動關閉
有冇熟手巴打指點下

塔式風冷有咩二百蚊樓下既推介?

先ddu 之後升 19.1 正式版driver

想問下x470塊板 個cpu power果8+4pin

係咪要買轉插/新牛先插得哂

正常cpu power好似係插8pins?

單8pin 可以應付到

如果超埋都夠？

有咩風冷推介，要200蚊到

插埋4pin 只要底板供電部分温度
正常 8pin 可以應該到超頻

其實我好耐已經刷左，你唔記得左了。

我係得呢一隻Game認唔到記憶體。

其他咩Ghost recon 個d都睇到。

19.1好用？

19.1 修正左 好多 bug 放心用

COOLER MASTER HYPER 212 LED CPU AIR COOLER $258

200 樓下不如用返stock

佢要8pin ， 我750w得6+2 pin
行3d mark 都有error，彈軟件

我用緊 evga g3 750 都係6 + 2 pin 接駁

M7 直程8+8pin
我都係拮一條
係咪你有野炒左同超唔岩呀

佢講緊 vega 64 不是 cpu gpu 一定上雙8 pin

第一次係newegg買，唔會咁黑仔嘛.......

屌牙

gpu有接到雙8pin 順便睇cpu 部分有冇 setting 錯左

而家只插一條ram，行3d mark又冇事

個底版設計好on9,VGA會頂實ram slot,增減ram一定要拆走vga

用緊邊一塊板？

msi b85m-e45

裝ram係咪左右同時啪入去條slot到
啪完一邊先另一邊會瓜柴？

屌裝完19.1玩Biohazard re2個fps勁唔stable

你要4條 ram slot 做埋插單條 ram 先知

B350邊一塊最抵玩？

點都買b450

有新mb chipset 就建議買新

ryzen mobile 有新 chipset

Asrock X570 底板 :
ASRock X570 Phantom Gaming X
ASRock X570 Phantom Gaming 6
ASRock X570 Phantom Gaming 4
ASRock X570 Extreme4
ASRock X570 Taichi
ASRock X570 Pro4
ASRock X570 Pro4 R2.0
ASRock X570M Pro4
ASRock X570M Pro4 R2.0

X570M

廢架

等埋 msi asus

ASMedia lands mainstream PCIe chip design orders from AMD

Taiwan's ASMedia Technology is expected to land contract design orders for all mainstream PCIe chips from AMD even after the US chipmaker rolls out X570 motherboard chipsets that support PCIe 4.0 in mid-2019, although ASMedia will not complete tape-out for relevant solutions until the end of the year, according to industry sources.

ASMedia has been contracted to supply X370 and X470 motherboard PCH (platform control hub) chipsets, with the partnership expected to be extended to X500 series motherboard PCH although AMD has designed X570 motherboard PCH on its own, the sources said.

AMD has announced that its 3rd generation Ryzen desktop processors fabricated by TSMC with 7nm process will hit the market in mid-2019, which will be the world's first PC processor platform that supports PCIe Gen 4 with transmission speed doubling to 16GT/s. The PCIe Gen 4 is expected to become mainstream motherboard PCH in the future.

Despite specualtion that AMD will stop working with ASMedia in the development of next-generation 500 series motherboard PCH chipset after developing X570 motherboard chipsets on its own, ASMedia has maintained that its partnership with AMD in the next-generation 500 series chipsets will remain unchanged,as it has secured all the orders for mainstream motherboard PCH chipsets, the sources said.

The company will roll out complete tape-outs for PCIe 4.0 solutions by the end of 2019, the sources added.

ASMedia has reported revenues of NT$3.722 billion (US$121.01 million) for 2018, hitting a record high after surging 25.11% on year, with net EPS reaching NT$10.63 for the first three quarters of the year, higher than NT$7.13 for the whole year of 2017.

AMD 6月出ZEN2, OK?

B550好似要年尾先出喎

想買 amd 自己搞既chipset 只有 x570
b550 / ax20 只會係ASMedia搞

X570 taichi

M7呢

msi 未出現

寧願要asmedia，I/O IP用番asmedia自己嘅仲好

仲M7? Godlike啦

600系列底板已經由amd 自己搞 chipset

各位巴打，小弟係上年初砌左部itx 放左起廳駁電視，config 如下﹕

CPU:RYZEN 1800X
底板﹕ASUS STRIX X370-I GAMING
RAM: G.Skill F4-3200C14D-16GFX
DISPLAY: GALAX GTX1060 6GB
HD: SM961 NVME 256GB X1 , SAMSUNG EVO 860 256GB X 1, WD HDD 3TB X 1
火牛: CORSAIR RM650X
機箱﹕NZXT H200i

因為受制於電視只有4K 30FPS, 一直都無諗過用嚟打機。嚟緊會換電視，想請教下大家呢個config有乜可以執?
BIOS 我SET左做XMP行緊3200MHZ，其他都無乜搞過。因為上一次學超頻已經係i7 2600K 嘅時候，而家D SETTING 基本上完全唔識搞
有無巴打可以指導下小弟，感謝

你想玩咩game
4k 請2080 起跳

一代 限制左係4.0ghz （有好散熱器先可行）
1. ryzen master

2. bios (19:53)

我見2080 同2080ti 個價差好遠， 效能上值唔值得攻頂

感激， 我研究下先。 cooler 我用緊kraken x52

有需要影低/screen shot 個 bios 介面上來 有D底板bios介面不一樣的

AMD Radeon VII

Graphics Score
FS - 27400
FSE - 13400
FSU - 6800
TS - 8700

查看 @TUM_APISAK 的推文：

留意R7 首發公版 之後有非公版 已經有一間 AIB 廠商係 EEC 注册左以下型號 :

POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Devil (AXVII 16GBHBM2-2D2H)

POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Devil OC (AXVII 16GBHBM2-2D2H/OC)

POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Dragon (AXVII 16GBHBM2-2D2HD)

POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Dragon OC (AXVII 16GBHBM2-2D2HD/OC)

有冇2600 原裝散熱超頻分享下
我4.0Ghz 1.4v 一燒機98度 嚇到我即刻熄

原裝都超

原裝散熱器 我只能用默認頻率

AMD Amends Wafer Supply Agreement with GlobalFoudries: To Buy Wafers Through 2021

AMD on Tuesday said it had amended its wafer supply agreement with GlobalFoundries. Under the terms of the new deal the two companies agreed about prices and volumes of wafers that AMD will purchase from the U.S.-based foundry through at least 2021. Meanwhile, since the original WSA is continuing through March 1, 2024, the companies will have to continue talks.

The new WSA enables AMD to contract any foundry to produce chips at 7 nm and thinner nodes without any without any one-time payments or royalties to GlobalFoundries, as per agreement signed several years ago. While all leading-edge CPUs and GPUs from AMD at 7 nm node and beyond will be made by TSMC as GlobalFoundries decided to abandon its 7 nm fabrication process in a bid to focus on specialized manufacturing technology, it will remain AMD’s long-term strategic supplier of wafers processed using its 12 nm and thicker processes (i.e., 14 nm and others). The new agreement sets purchase commitments by AMD and prices by GlobalFoundries through 2021.

One of the important aspects of the new agreement is that if AMD fails to meet the annual wafer purchase target for 2019, 2020, and 2021, it will have to pay GlobalFoundries “a portion of the difference” between the actual wafer purchases and the planned target for that year. While this is not exactly a take-or-pay agreement that AMD used to have with GlobalFoundries several years ago, it will still have to sell 12LP and 14LPP in volumes in a bid not to pay charges to its partner. Since AMD does not disclose volumes of such products, it is unclear how they will affect the company’s product mix in the coming years.

At present AMD sells numerous products fabricated by GlobalFoundries using its 12LP and 14LPP manufacturing technologies. Furthermore, the company will have to support numerous customers with the said products for embedded and commercial applications (e.g, Ryzen Pro, Ryzen embedded, and EPYC processors). Therefore, AMD will clearly need GlobalFoundries going forward. Moreover, AMD’s next-gen server and desktop processors will use I/O dies made using GF’s 14LPP technology.

疑似下代xbox 測試機

ryzen + navi (64cu)

睇嚟真係超唔到

買U12S 即刻降30度

隻色同部機太唔夾 我有隻cooler master塔散但係未裝

cm 我諗降到15度嘅

買be quiet 塔散

AUTO仲超得勁過人手???

預設設定 原廠散熱器 已經咁鬼熱
仲超嗰位 真係唔怕死

今晚試下一邊ren 片一邊打bf5,睇下上唔上到5.5g

zen+ 5.5g

ASUS ROG STRIX B450-E GAMING 評測

粒1600玩pubg食唔曬張1080ti 幾時出zen2

computex 2019

AMD Q4 2018 Financial Results

AMD announced their fourth quarter earnings for their 2018 fiscal year today, and the company has continued its upward trajectory, with revenue gains of 6% year-over-year to $1.42 billion. Gross margin, which was long a burden for the company, is now right in the sweet spot at 38%, up 4% from a year ago. Operating income for the quarter was $28 million, compared to an operating loss of $2 million last year, and net income is now in the black as well at $38 million, compared to a net loss of $19 million a year ago. That resulted in earnings per share of $0.04, compared to a $0.02 loss per share in Q4 2017.

Computing and Graphics has been the main contributor of AMD’s resurgence ever since AMD’s Ryzen CPU was launched, and revenue for this segment was up 8.6% to $986 million. Even more important, operating income for the segment was up 248% to $115 million. AMD sounds to have a busy year for 2019 which should be great news for its investors and customers.

Enterprise, embedded, and semi-custom didn’t perform quite as well, with revenue more or less flat year-over-year at $433 million. AMD’s APU wins in both the Xbox and PlayStation have contributed a lot to this segment over the last couple of years, but the enterprise CPU space may be a bit tougher nut to crack than the consumer market, but the flat revenue is deceiving, since EPYC sales are offsetting lower semi-custom sales. AMD’s operating loss for this segment did improve though, with a $6 million loss this quarter compared to a $13 million loss a year ago, thanks to the higher margins in enterprise processors.

我唔知點解idel ，cpu fan都已經1800rpm
但係溫度冇減過...keep住40度左右

5.25g 都未爆炸
仲未刷新新record

All core上左4.5已經熱到想死

ln2幫到你

屌
懶呀

試完話你知

我上4.0已經85度

買u12s 輕鬆
4Ghz @1.35V 先40度

點會

2700
btw 燒機上到70嘅我估
但平時打機都唔見佢過60

我以為你燒機都40度

2600@4.0 1.34v
開 anthem 最高62

上水都做唔到
諗多左

諗住買:

唔知Asus B450I順唔順利行到3600呢。

應該要加少少電壓

如果唔加電壓買邊款最穩陣

買 c14 3200

呢隻?

呢條都冇問題
雖然是 hynix 但有調整左 amd timing

你可唔可以比你建議個隻我睇下？

仲有一條好 ram

兩款黎講係咪你介紹個隻快d

睇你budget
$1600內 flare x c14 3200
$1300內 3200c16

我要RGB

G.SKILL Trident Z Royal Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin RGB DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTRS $1570

G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C14D-16GTZR
$1733 / For AMD $1806

G.SKILL Trident Z RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZRX $1250

AMD Radeon VII 年初三晚見

手上多左塊asrock ab350itx + 1060 3GB

諗住砌比老婆玩on9 game用，揀咩CPU好？

2200G
2400G
你比粒2600佢自己買粒2700X

你本身用b450i? 咪上2700
X 尾又超唔起
你底版夠電 VRM 夠涼咩

其實我唔想上2700，因為諗住出Zen 2個時轉哂佢，其實得2200同2400揀

CPU過60度？

XFX $5699 送3game
抵玩

隻牛得550w
用緊2400g加1070ti
想轉2700x
隻牛夠唔夠力推

2400g + 1060 3gb

Cooler Master Power Supply Calculator

用呢條link 入番你要用既 spec 就ok la

乜3200 c14 16GTRZ唔係b-die咩？

自 睇錯 link內原來係c16

Royal 係咪B-DIE, 定垃圾hynix

hynix c die
可以人手調整時序上3600

擔心埋底板夠唔夠供電推

雖然知條Royal係膠, 不過遠睇幾靚

等Zen 2唔爭在

有土豪金版 但比起鑽石版 唔好睇

zen2 最快3月出？

搞咁耐

邊個牌子保養期最長？

asus

Asus唔見有 vega vii

asus :
msi :

Thank you

用緊呢塊

建議不要升2700x
vrm會出事
升就2600

産能優先供應 vega 7nm 和 Epyc

第2個 12核版 ryzen benchmark 出現

ES code : 2D3212BGMCWH2_37/34N
(依然ES1 未過QS)

spec : 12c24t
tdp : 105w
base freq : 3.4 ghz
Average freq : 3.35 ghz
boost freq : 3.7 ghz

藍寶石 Radeon VII 都係年初三見面
代理係Felton

比個 中文翻譯版本

係咪真係有新卡架？已經決定左買Radeon vii 但如果今年有navi，而家買vega咪傻仔

今年q3有navi 正常 computex會講幾navi 幾時出 因為 Xbox 和 PlayStation 等緊 佢

如果佢真係今年出埋navi, 計埋張Radeon vii
一年兩張flagship唔係太make sense（玩死我） , 一係可能又出張rx480級數既低w數中價野頂住先， 巴打點睇，我唔想一年內換兩張卡

建議出張中階卡等吧 例如 amd 自己既 rx590 nv既 rtx 2060 / gtx 1660ti

用緊gtx1080, 等amd歸位等左好耐, 係見到張 Radeon vii先有興趣跳番船

如果用緊gtx 1080 可以繼續用住 不用賣

巴打們，見到rx580 8g網上2手800有一張，仲要有單有保到2020年，有冇伏?

似礦卡多

收完，盡快用壞佢保養期內換左佢
有冇得諗

睇你點諗了
反正我怕左礦卡

我覺得可以壓去$600, $700都冇人要

漢科都易啲,felton冇咁易比你換, 但係換咗可能都係礦卡

好伏wo咁

真係有新卡買新卡
nv 準備出 gtx 1660 ti

抵唔抵？

上32gb 你冇咩用途？

多開模擬器

個個拎礦卡上去換,佢檢查完冇事又換番比人,不停循環, rx580有幾多真用家

要開4個 定多於6個？

有機會多過6

16 gb 夠做了

當然想一步到位可以直接上32 gb.
cpu 一樣好重要

應該都照上Radeon vii先
我用緊 3440x1440其實gtx1080有d唔夠做

急就升 VII 唔急就 navi 因為 navi 之後有新 gpu 架構

32gb 3600c16超唔起留名
鬼叫畫圖轉野好食ram

佢用itx 只能用 2x8/2x16

m7都超唔起呀

1.34v
求教學

2 x 16 :
G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-32GTZR
2 x 8 :
G.SKILL Trident Z RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZRX

2x16 嗰對有冇X？

2 x 16 :
G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-32GTZRX $2119

正路4ghz 1.2x-1.3x 夠電

我咪1.3x

望到上面stock cooler 1.4V 真係
買過cooler 好難咩

要錢

淘寶99蚊人仔都夠做喇

成日都講緊買無燈版wraith cooler(2016)
轉港紙連運費埋單通常70以內搞掂
食幾餐KFC飯喺番到

Asrock Radeon VII

放唔放到入ITX箱？

視乎機箱散熱器限高
個散熱器底座到風扇全高80mm

我直接買3600mhzc16
唔洗理有無X
直接係b die
16gb ram一定係雙面die.難超

3200c16 2x16 （hynix) 能穩上3200

3600c17 係咪一定 b die
定 c16 先係？

C17-16都係b die

我條b die黎

c16和c17 都係 b die
ryzen imc 單面 die 易超D 雙面難D

啱啱收到 Bonus
好痕

買c14 3200 止痕吧

其實我上到3466c16架
但打唔到機

唔買

2600
asus b450i
3200c14 16gb x2
超到上3533c14

itx 本身超ram就好適合

C14

不過去到3600要落c16先得

都唔係4ghz 100%運行

Asus Radeon VII

查看 @ASUS_ROG 的推文：

唔超頻既話2600 定2600x 好

2600

玩隻垃Anthem試玩版竟然可以令我cpu full load 100%

聽人講呢個散熱器好暴力。

R7個最大功耗幾多？

而家新出 game 支援多線程

tdp 300w （同 vega 64一樣 tdp)

呢個算係高階itx散熱來 不過價錢呢

想買返黎係mac eGPU用，希望得

egpu case 有牛牛嘅睇下佢幾多W

我個case好係係500w全機，375w比張咭，唔知mac有無driver，外國好多人就話mac多數native support R7

R7 至少 650w psu
有D寫明750w

eGPU個case係獨立375w比張咭夠唔夠，因為官方話係support vega64，如果係同樣嘅watt數，應該得

新人留名
請問依家Ryzen開得返SMT未?

用緊ryzen 咩型號？

R5 1600
B350
諗住Zen2就轉粒U

入bios enable smt就ok了

我意思係之前有評測話
MS配合唔到SMT
off左仲好過on
off既framerate高&穩定過on

想問依個問題得到解決未？

2700x smt on vs off

最慘搞到我CPU上到差唔多90度

cpu 直接用pbo超頻？

我應該無開到。

用緊邊個型號？

係咪用緊原裝cooler?

緊係，所以我先要奏散熱

換

我想買c7 cu又無貨，唉

買利民果隻itx

宜家買都送唔到落黎。

LEE啲款可能要度下位，一陣頂RAM頂IO

vega 64 只係上網都令電腦freeze左
每一次freeze時，張卡上面既紅燈係全著

插供電度 紅燈左？

yes ,8pin插頭 上面有7粒燈，hang機時會全著

正常情況
你要確保接好供電線

好似好抵買。

呢條應該鎂光 b die
ryzen dcop 3200 冇問題

不過我已經買左g skill

ram好似暫時都係繼續跌
暑假先出手

samsung b die D價冇咩跌

be quiet dark rock 4

等緊zen2 出再買 32gb 3600mhz G.skill trident z rgb

買兩pack 8gb x2定一 pack 8x4 8x4好似成日都冇貨咁

一次過買好 因為ram die 出廠時間差唔多既 體質一樣

一定係一pack 8GBx4,順number即係同一批,體質分別極少

Asrock DeskMini A300
抵屌

想問下巴打知唔知咩事
粒2600x 明明係base 3800 turbo 4200
但係做stress test 時候都係KEEP住係x38而唔識上x42
本身無做過任何超頻動作, pbo set 做 auto/enable 都試過, 但無分別

turbo 4.2 只係單核上4.2
比埋散熱器和底板型號來

多咗巴打回答先
搞咗一晚終於搵到個問題
底板係asus b450m
然後佢bios有個setting 係asus最佳化
只要打開咗呢個setting佢就會鎖死開oc tuner
然後個oc tuner就會鎖頻係 x38

Yes
我之前都畀佢伏過

香港代理未知入吾入貨

吾你老母
5P jack巴

hkepc A sir 有得訂

me 唔急 等zen2出

嘩一新年d野貴哂，想買粒2400G比老婆都嫌貴，係新蛋買埋好唔好？

啱價就買
(BF 買咗2700X)

我用ITX板應該用2700就夠皮了。

將粒2600比老婆

我都等緊7nm

PC Games Hardware 揾左蘇大媽採訪 問左 ryzen 3000 系列到底有幾多核

英文採訪原文

中文翻譯

見到有到58mm同65mm
有沒人知有咩分別

Msi Vega 64 409.99 USD 想狗衝

Cpu : Ryzen 2600 冇超
Matherbored : ASUS B450-F BIOS 1201
RAM : GeIL Super Luce RGB SYNC DDR4 3000 16GB (2x8GB)

GPU : 冇超
COOLER : 原裝
電腦問題 : NEWEGG是但買條RAM 跟足CL打都上唔到3000。。D.O.C.P自動都唔得 最多上到2933

係咪可以換新 求ching 解答

有冇試加電壓
例如 ：1.36~1.38v

試過1.37v 但都係重開reset左番2133

check 左咩die 未

應該只能2933了

睇黎唔for amd 用

for amd 版本 會寫明

Ching 3200mhz有冇好介紹

budget?
不講budget 推g.skill trident z royal rgb 3200c14

真係比個 budget 來

1500左右

ADATA AX4U320038G16-DR41 XPG SPECTRIX D41 RGB LED DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連散熱片 HK$ 1490

Thx ching

畫公仔畫出腸，d中坑仲死撐最多8c

太多驚影響打機 我都係想要粒3600打機超過8400啫

點解太多會影響打機

19年正常8c 標準打機配置 多過8c 多工用途了

其實諗真啲蘇媽個意思應該係有Ryzen 9咁解
反正threadripper都推到32核

買 2000 系列 cpu ( 200ge , 2200g 除外）送 game. 香港代理

This offer will apply to Ryzen 5 2400G, Ryzen 5 2600, Ryzen 5 2600X, Ryzen 7 2700 and Ryzen 7 2700X processors. The promotion starts today, January 9th, at selected retailers and will end on April 6th at midnight, or when AMD's supply of game codes runs out. Coupon codes from this promotion must be redeemed no later than June 1st, 2019

香港在名單內

全境中伏2 仙界暗區

如果我係法奧買有冇機會有得送

想放兩條8gb galax hof 3200 cl14 有冇性趣

你要問番悠二了

jumbo賣水貨冇份

可惜1600無謂升2600 等3600啊

25號喺邪都買咗粒2400G

Radeon VII 用緊既散熱膏 不是普通散熱膏 貌似用緊 Hitachi 既 TIM 順便解決左 vega gpu 核心 和 hbm 高低不平問題

zen2 幾時出

computex後啦

買ram一定買trident z

就算係Hynix 都超到ram

295w

冇睇錯 295w
所以我等navi

縮細左但始終都係粒Vega

蘇大媽收到 Radeon VII

查看 @LisaSu 的推文：

買底座送顯示卡

笑左

AMD Market Share Gains Accelerate in Desktop PCs, Servers and Notebooks

Desktop :
AMD now holds 15.8% of the desktop processor market, a 2.8% gain on a quarterly basis and a 3.9% year-over-year (YoY) improvement. That represents the company's largest portion of the market since the fourth quarter of 2014.

Notebook :
otebook processors are critical because they comprise two-thirds of the overall processor market, but AMD has been plagued by slow uptake. That tide seems to be turning as the company gained 1.3% share on the quarter and a whopping 5.3% more share YoY. That marks the company's highest percentage of the notebook market since Q3 2013.

McCarron also attributed AMD's notebook growth to higher sales of low-end processors and increasing OEM adoption, but called out that Intel's supply of low-end chips suffered more in notebooks than the desktop, giving AMD a bigger boost in the notebook market.

Much of this growth comes on the back of the company's Ryzen Mobile processors, but as AMD CEO Lisa Su recently told us, notebook sales take longer to build due to the plethora of OEMs and retailers involved.

Servers :
Mercury Research captures all x86 server class processors in their server unit estimate, regardless of device (server, network or storage), whereas the estimated 1P [single-socket] and 2P [two-socket] TAM [Total Addressable Market] provided by IDC only includes traditional servers. We used IDC’s server forecast of the 1P and 2P server TAM of roughly 5M units to compute our server market share estimates. We believe that in Q4 2018 we achieved ~5% unit share of the 1P and 2P server market addressed by our EPYC processors (as defined by IDC).

各大AIB Radeon VII 都齊哂 頭批只有5000張卡

asus :
msi :
giga :

Asrock :

Xfx :

SAPPHIRE :

Powercolor :

今晚nda 結束 會有評測出來

Hitachi 既 TIM 型號係 TC - HM03

TC-HM03資料

比較：
TC-HM03
Thermal conductivity:
40-90 (W/mK)
Effective thermal Conductivity:
25-45 (W/mK)

Hello ,vega 64 update 完19.1.2

入window 個時會 black screen 左 一，兩秒

之後又冇事

要downgrade返？

落19.1.1

Newegg眨下眼賣哂

頭批全球只有5000張

Radeon VII 首發英國只有100張 歐洲只有20張

英國source :
查看 @eTeknix 的推文：
歐洲 source :

老黃:

Vega 就係衰在 gpu 核心和 HBM 2 封裝整合在同一塊Die 上的良率太低

香港係咪今晚7點發售

好似係今晚10點

Radeon VII 公版 Vrm 用料落得幾足下
但始終不能挽救産量底問題

Anandtech 出左 Radeon VII 既評測了

睇完評測自行決定買不買(如有意)

真心唔掂...Navi啦，希望...

Radeon VII 只係 MI50 下放落來 不要抱太大期待 但16gb hbm 用係工作用途 是非常有用

premiere pro real time preview都lag...可能真係3d野先有用...

如果會超2600x
用b450既mini itx 板得唔得?
如果得既話用ASRock Fatal1ty B450 Gaming-ITX掂唔?

原來上次個rumour係真

上msi b450i 有 budget上 asus b450i

仲有一個重要位要講 Radeon VII 暫時 頭一版 driver 未寫好 評測出來既 gaming fps 都會有影響

個Driver好似重廢過Vega初出個陣

ITX箱有咩一體式水冷推介？

你比埋用咩型號機箱好D

OPHION EVO ALU. ITX CASE

可以放240mm 水冷

我知呀,所以先問有無推介。

1. NZXT Kraken X52 Liquid CPU Cooler
2. Corsair Hydro Series™ H100i PRO RGB Liquid CPU Cooler
3. Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM 240mm Liquid CPU Cooler
4. ASUS ROG Ryuo 240 240mm CPU Liquid Cooler / ASUS ROG Ryujin 240 240mm CPU Liquid Cooler (有ROG信仰先買）

邊隻好?

睇你budget 和喜好

我見大部分都係千零蚊，諗唔到有咩特別，比我買可能買Asus，貪佢有oled?

買asus 水冷就 上ASUS ROG Ryuo呢隻
ASUS ROG Ryujin 怕頂到ram /io hub

我都係咁諗

570插到落999

邊隻

msi rx570 armor

真係貪佢送Game，不過我之前買Vega 56已經有齊三Game了

留意問清楚 換不換到 games 先好買
（呢兩日有人post 換不到 game )

訓左無睇新果張R7 好似俾人屌緊bios有問題成張用唔到

就算買等多陣先買
amd driver 首發 driver 屎屎D

amd stock cooler + rgb

終於有新record啦
auto上到6.2g

699果堆未必有
但邪都官網標明有
快報海關
商品說明

No AMD Radeon "Navi" Before October: Report

AMD "Navi" is the company's next-generation graphics architecture succeeding "Vega" and will leverage the 7 nm silicon fabrication process. It was originally slated to launch mid-2019, with probable unveiling on the sidelines of Computex (early-June). Cowcotland reports that AMD has delayed its plans to launch "Navi" all the way to October (Q4-2019). The delay probably has something to do with AMD's 7 nm foundry allocation for the year.

AMD is now fully reliant on TSMC to execute its 7 nm product roadmap, which includes its entire 2nd generation EPYC and 3rd generation Ryzen processors based on the "Zen 2" architecture, and to a smaller extent, GPUs based on its 2nd generation "Vega" architecture, such as the recently launched Radeon VII. We expect the first "Navi" discrete GPU to be a lean, fast-moving product that succeeds "Polaris 30." In addition to 7 nm, it could incorporate faster SIMD units, higher clock-speeds, and a relatively cost-effective memory solution, such as GDDR6.

個gaming performance輸2080 10%但係個價咁貼 真係有信仰先會買

利申好想買

點解冇cooler master？

等到天黑又天光了

cm product

如果game都真係3送2就抵到爛
依加一隻game都四舊幾水
姐係唔洗一百蚊有張卡

其實A卡點解真係熱啲風扇嘈啲
買過幾個牌子嘅R9 270、RX 480、RX 570，全部轉到3000都成70幾度

我藍寶pulse rx570 打機1千8轉 73度到...
真係唔嘈....
反而張舊卡7870xt就真係嘈D 2千5轉到
兩張都未試過3千轉

我上張藍寶580唔知點解2000轉都好嘈
今次貪佢送Game買咗張msi 570 oc ，Division 2轉到上3000

最後買左個x52 水冷返屋企裝。

我機箱個對流係機底吸風，機頂出風。

我將冷排兩個風扇裝左係冷排上面之後再裝係機頂，咁樣岩唔岩？

用緊藍寶590玩Division 2都無上到3000咁快
風扇特別好嘈可能係入面啤令爛咗喎

應該只能放底板上面

買左Radeon VII 頭10位買家送蘇大媽感謝信

機頂咪底板上面囉

我係咁裝。

做咩cpu溫度會咁高???

睇 #1

幫me睇睇咁樣有無問題，唔想拆過再裝，ITX箱難裝到hihi

咁睇嚟真係我買襯都伏卡
藍寶石580 Pules打機70度，2200幾轉，好嘈
今次呢張MSI Armor 570，3000幾轉都70度
下次Navi都係買返牙石算

原來Armor個散熱出名屎，真係一分錢一分貨

跟說明書
（忙緊做嘢）

正常msi a卡 勁少少用gaming x 果個散熱模具 而家 msi 係a卡只用Armor

我咁樣裝燒機Full Load都係62度,好神奇
其實說明書有兩種裝法。
一種就係普遍既風扇下,冷排上,風扇D風吹去冷排。
另一個就係我個種方法,冷排下,風扇上,風扇D風抽出機箱。

好想快的到貨

你打算用咩CPU風冷

L9a
除咗本體未到貨同埋RAM未買之外其他件已齊

有日本網站試了Noctua NH-L9a-AM4、Noctua NH-L9i & JONSUBO HP-400 放得入ASRock DeskMini A300
ASRock DeskMini A300のCPUクーラー互換性について

可惜不能換25mm 厚的A9 PWM來增加散熱效率, 會過高

個凸位頂住

根據上面日本網站幅圖，似係粒鏍絲頂住，唔知用索帶大法得唔得。

係前面頂住
自膠

我當初都以為係鏍絲
之後放大睇就見到外殼個扣頂住風扇隻角

螺絲唔難解決
唔使用索帶
用短螺絲鎖下層就得

其實個模具一樣表現係咪都差不多
講緊TDP一樣嘅GPU，470同970都係gaming x
風扇轉速同散熱效能都應該好相近?

因為想搵死一張卡嘅Review真係唔容易

邊度仲有570買？

我買左個ITX Case比老婆但張1060太長入唔到機箱

冇度過先買嘅咩

無諗過多0.7mm都唔得

今日裝個m2 ssd 落去 一開返機就beep beep 聲
debug code 0d 有冇ching 試過

入唔入到bios?

入唔到 黑畫面
有 一長兩短

有debug code 唔查
m.2 SSD 有分NVME/SATA兩種
底板行到邊種？

黎緊應該會2700X 等Zen3再換
想問下Ram應該點揀?
咩CL或者頻岩AMD?

利申鍾意Team Delta...

買 g.skill

個個都g.skill既點解
本身想玩下台灣野

可以試adata corsair

賊船冇Aura

高登仲有啦
570好似有itx

換左張570
但用Firefox 睇4k YouTube
Decode仲係用緊cpu
冇用到gpu

同埋唔見左Realtek 個sound panel

RADEON VII塊thermal pad係好勁, 同液金的表現接近一樣
RADEON VII - Liquid Metal Tuning

工業用散熱貼來

Youtube 4k好似用VP9 decode
只有用VCN1.0嘅ryzen APU先有VP9硬解

580係咪得返二手？
想買黎做egpu

2手 礦卡多
不如一手 rx590

GDC 2019 AMD 會有 Zen 2 Ryzen 消息 （不是正式發布）

590好似未support

Jack 爸 mon 實AMD

呢D鏈接其實可以係 Raddit / / anandtech 等出名既 pc hardware 類型網站揾到

都係要等台北展先launch

G.Skill 係台灣嘢喎
3200C16 開心使用中

正常台北展

顯示卡cut cost大把位有得cut

散熱膏最常見，個散熱器好grand咁但用cheap雞TIM
XFX好似用過鍍銅鋁製熱導管
當然AMD設定GPU電壓寬鬆都有關

Hardware Unboxed 用左最新driver 測試左 Radeon VII ( Driver 穩定左）

即係會有多d spec
But
Amd yes

用緊1700 ，版係giga ab350 原裝cooler 2400mhz ram
想升級係咪換CPU cooler 換ram就好?

ram 上3000先
之後順手換埋粒u

冇錯 比多少少7nm ryzen料
正式發布等 台北展了

同正都/建達聯絡過
R5/7 2000送Division 2個活動原本係冇香港份
香港個list係後加上去
代理都係呢幾日先知有呢件事
而家啲貨係冇code派嘅
1月9號後買過呢幾粒U嘅最好同佢哋聯絡返睇吓到時點安排

1700 好差咩

用途?
btw ram 就一定要換

屋企部機未壞，未有game想玩
等到最多8個月
宜家砌機出2600是否不智

yes

都係打下機頂龍加直播

依家fps 幾多

csgo 都係通常250左右
開直播跌100，唔知係咪set錯野
新出果隻apex會覺得唔太順
感覺160fps左右
btw 張卡係1070

新高登有一堆2手1920X+580主機

雖然佢咁寫但我都係有啲驚會無

等3600了

ram 換左先
amd 食高頻ram 3200mhz

你要係留意換games 時間持續到咩時間就ok了

佢冇寫喎

佢應該用email 寄個code比你

用緊r5 1600 + asus b350m-a
換唔換asrock x370 taichi好？

要上taichi 你要換埋case

佢寄嚟係一封提示信，一樣無CODE

本身Atx機箱
值得換？felton個個清貨價

反正有問題就問amd cs 了

點解換

本身塊板無heatsink,同埋想超粒u,值唔值？

l代只能4.0

b350都超得，快極咪又1600

咁好啦,我唔換啦 唔該

寧願等7nm ryzen 了

1920x 量應該不多 580就一大堆正常

仲有想問下用緊antec neo eco ii 550W
換2070火牛夠唔夠力？

換650w

如果換換邊款好？索性750W會唔會好啲？

ANTEC HCG-750 (AN-PS-HCG-750-GOLD) High Current Gamer 750W 80Plus Gold 火牛(Full Modular) HK$ 890
CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899

Corsair Vengeance RGB LED CMR16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Supports AMD RYZENHK$ 1280
呢條得唔得
btw 我見有d又cmr cmk cmx咁，係代表咩

ok

996

997

998

999

1000